影／打造宜居城市 蔣萬安推預售屋創新服務
2023-03-22
https://udn.com/news/story/7323/7048155
台北市長蔣萬安大力推動都更政策，打造宜居城市，今天再推出「預售屋買賣定型化契約預檢」及「建照資訊輔助申報」，打造平台加速預售屋資訊揭露與保障消費者權益。 蔣萬安表示，預售屋預檢制度是創新作法，可讓備查程序從30天縮減為8天，申報資訊從手動改為自動，地政局在把關預售屋業者申報資訊與契約備查時，會提供紅單、預售契約受檢等服務，防範登載不實，也讓消費者及業者在透明、安全銷售過程中能安心。 台北市政府今天舉行「2023預售屋創新服務記者會」，市長蔣萬安（中）與業者一起打造平台加速預售屋資訊揭露與保障消費者權益。記者潘俊宏／攝影 台北市政府今天舉行「2023預售屋創新服務記者會」，市長蔣萬安表示，希望透過「預售屋買賣定型化契約預檢」及「建照資訊輔助申報」，打造平台加速預售屋資訊揭露與保障消費者權益。記者潘俊宏／攝影 蔣萬安 都更